\noindent \textbf{FICHA CATALOGRÁFICA}

\noindent %
\fbox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
MARINHO BARCELLOS, FILIPE

Instrumentação e controle de planta piloto
industrial de quatro tanques acoplados

\medskip{}


{[}Distrito Federal{]} 2016.

\medskip{}


xi, 92p., 297 mm (FT/UnB, Engenheiro, Controle e Automação, 2016).
Trabalho de Graduação \textendash{} Universidade de Brasília. Faculdade
de Tecnologia.

\medskip{}


1. Curvas de atuadores\hfill{}2.Controle de nível\hfill{}

3. Controle de processos\hfill{}4.Controle descentralizado\hfill{}

5. Sistema de quatro tanques\hfill{}6.Planta piloto industrial\hfill{}

\medskip{}


I. Mecatrônica/FT/UnB%\hfill{}II. Título (Série)\hfill{}

%
\end{minipage}}

\noindent \medskip{}


\noindent \textbf{REFERÊNCIA BIBLIOGRÁFICA}

BARCELLOS, F. M., (2016).Instrumentação e controle de planta piloto
industrial de quatro tanques acoplados. Trabalho de Graduação
em Engenharia de Controle e Automação, Publicação FT. TG-$n^{\circ}25/2016$,
Faculdade de Tecnologia, Universidade de Brasília, Brasília, DF, 92p.

\noindent \bigskip{}


\noindent \textbf{CESSÃO DE DIREITOS}

\noindent AUTOR: Filipe Marinho Barcellos

TÍTULO DO TRABALHO DE GRADUAÇÃO: Instrumentação e controle de planta piloto
industrial de quatro tanques acoplados.

\noindent \medskip{}


\noindent GRAU: Engenheiro de Controle e Automação\hfill{}ANO: 2016\hfill{}

\noindent \medskip{}


É concedida à Universidade de Brasília permissão para reproduzir cópias
deste Trabalho de Graduação e para emprestar ou vender tais cópias
somente para propósitos acadêmicos e científicos. O autor reserva
outros direitos de publicação e nenhuma parte desse Trabalho de Graduação
pode ser reproduzida sem autorização por escrito do autor.

\noindent \bigskip{}


\noindent \rule[0.5ex]{1\columnwidth}{1pt}

\noindent Filipe Marinho Barcellos

\noindent AOS 2, Bloco E, Apt. 605 \textendash{} Octogonal.

\noindent 70660-025 Brasília \textendash{} DF \textendash{} Brasil.
